追梦人

今天无意间在校内分享中发现这首白若溪唱的《追梦人》  清澈的声音像一湖清水  木吉他的声音也是像敲在心上 甚至听着都会想流泪 这首歌我之前不记得听过 但是旋律却异常的熟悉  单曲循环  然后猛然间想起 是在我6-7岁的时候 老爸非常喜欢的歌  当时我小提琴学习刚起步 这首歌的旋律又不是很难  所以老爸总是说 “姑娘，来，拉曲追梦人” 当时的我 一直以为是“醉梦人”  小小的我不明白 什么叫梦 为什么人 会醉在梦中  多年以后  我终于明白了当年还是个大龄文艺男青年的老爸的心情  是的 原来是追梦人 追梦  多美好的两个字  是读起来都让人觉得心脏都发烫的两个字   想起了考GMAT的时候的 Chasedream 想起了很多“追梦”时刻的热血沸腾   开始的开始 是我们在唱歌 最后的最后 是我们在走   青春就这样呼啸而过 在耳侧 只剩下呼呼的风声    想起了汪国真的 既然选择了远方 便注定风雨兼程  想起了听着丁当唱 《我是一只小小鸟》  生活的压力和生命的尊严哪一个重要 想起了梵高的  我热爱艺术和大自然 我的双手烤着生命之火 火萎了  我也准备走了 想起了海子的  今夜，我不关心全世界 我只想你只要我们还追梦 我们就永远年轻 永远的热泪盈眶 青春无悔 青春不死   让青春吹动了你的长发让它牵引你的梦不知不觉这红尘的历史已记取了你的笑容红红心中蓝蓝的天是个生命的开始春雨不眠隔夜的你曾空独眠的日子让青春娇艳的花朵绽开了深藏的红颜飞去飞来的满天的飞絮是幻想你的笑颜秋来春去红尘中谁在宿命里安排冰雪不语寒夜的你那难隐藏的光彩看我看一眼吧莫让红颜守空枕青春无悔不死永远的爱人让流浪的足迹在荒漠里写下永久的回忆飘去飘来的笔迹是深藏的激情你的心语前尘后世轮回中谁在宿命里徘徊痴情笑我凡俗的人世终难解的关怀 